
\subsection{Preventivo fase di validazione e collaudo}

\subsubsection{Divisione oraria}
La seguente tabella rappresenta la distribuzione oraria dei ruoli per ogni componente del gruppo:
{

	\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}[h!] { C{3.5cm} C{1cm} C{1cm} C{1cm} C{1cm} C{1cm} C{1cm} C{2cm}}
\caption{Tabella della divisione oraria della fase di collaudo}	\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Membro del gruppo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{RE}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{AM}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{AN}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{PT}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{PR}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{VE}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ore complessive}}\\	
\endhead

\AW{}                     &  - &  5 &  - & 10 & - & 10 & 25 \\
\AT{}                     &  - &  - &  5 & 5 & 7 & 8 & 25 \\
\AD{}                     &  - &  - &  - & - & 7 & 11 & 18 \\
\EC{}                     &  - &  10 &  - & - & 5 & 7 & 22 \\
\EM{}                     &  - &  - &  - & - & 10 & 12 & 22 \\
\FP{}                     & 10 & - &  - & - & 7 & 5 & 22 \\
\GG{}                     &  - &  - &  - & 5 & 7 & 10 & 22 \\
\textbf{Ore totali ruolo} & 10 & 15 & 5 & 20 & 43 & 63 & 156 \\

\end{longtable}
}
\newpage
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\caption{Istogramma relativo alla suddivisione delle ore preventivate per ciascun componente del gruppo e per ogni ruolo nella fase di validazione e collaudo}
    \includegraphics[scale=0.55]{./src/Preventivo/src/img/IstoValidazione.PNG}  
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Preventivo di costo incremento 5}
In questo periodo si prevede di completare l'implementazione dei requisiti (opzionali e desiderabili), dei test e dei manuali, pertanto sarà necessario un maggior numero di ore associate ai programmatori e ai progettisti. La quantità di ore necessarie per gli altri ruoli resterà similmente equidistribuita con gli altri incrementi.
{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}{ C{3cm} C{2cm} C{4cm}}
\caption{Tabella del costo relativo all'incremento 5}\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ruolo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Totale ore}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo ruolo (in \euro{})}}\\	
\endhead
        
Responsabile    &  5 & 150 \\
Amministratore  &  7 & 140 \\
Analista        &  5 & 125 \\
Progettista     & 15 & 330 \\
Programmatore   & 23 & 420 \\
Verificatore    & 30 & 450 \\
\textbf{Totale} & 87 & 1540 \\
		
\end{longtable}
}

\subsubsection{Preventivo di costo incremento 6}
In questo periodo si prevede di svolgere tutte le attività associate alla consegna del progetto. Le attività di verifica rivestiranno un ruolo fondamentale in tale incremento, pertanto viene assegnato un maggior numero di ore al ruolo di verificatore.
{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}{ C{3cm} C{2cm} C{4cm}}
\caption{Tabella del costo relativo all'incremento 6}\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ruolo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Totale ore}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo ruolo (in \euro{})}}\\	
\endhead
        
Responsabile    &  5 & 150 \\
Amministratore  &  8 & 160 \\
Analista        &  - &   - \\
Progettista     &  5 & 110 \\
Programmatore   & 20 & 300 \\
Verificatore    & 33 & 495 \\
\textbf{Totale} & 87 & 1215 \\
		
\end{longtable}
}

\subsubsection{Costo risultante di fase}
La seguente tabella rappresenta le ore totali investite ed il corrispondente costo in euro per ogni ruolo:
{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}{ C{3cm} C{2cm} C{4cm}}
\caption{Tabella del costo risultante di Collaudo}\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ruolo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Totale ore}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo ruolo (in \euro{})}}\\	
\endhead
        
Responsabile    &  10 & 300 \\
Amministratore  &  15 & 300 \\
Analista        &  5 & 125 \\
Progettista     &  20 & 440 \\
Programmatore   &  43 & 645 \\
Verificatore    &  63 & 945 \\
\textbf{Totale} & 156 & 2755 \\
	
\end{longtable}
}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\caption{Areogramma relativo alla quantità di ore totali preventivate per ciascun ruolo nella fase di collaudo}
    \includegraphics[scale=0.55]{./src/Preventivo/src/img/TortaValidazione.png}  
\end{figure}


